\addsec{Eidesstattliche Erklärung}
\label{erklaerung}

Hiermit versichere ich, die vorliegende Abschlussarbeit selbstständig und nur unter Verwendung der von mir angegebenen Quellen und Hilfsmittel verfasst zu haben. Sowohl inhaltlich als auch wörtlich entnommene Inhalte wurden als solche kenntlich gemacht. Die Arbeit hat in dieser oder vergleichbarer Form noch keinem anderem Prüfungsgremium vorgelegen.\bigskip
\bigskip
\bigskip

Datum:	\hrulefill\enspace Unterschrift: \hrulefill

\newpage
\addsec{Danksagungen}
\label{danksagungen}
An dieser Stelle möchte ich mich bei all denjenigen bedanken, die mich während der Anfertigung meiner Bachelorarbeit unterstützt und motiviert haben.\bigskip

Zuerst möchte ich meinem Betreuer \textbf{Prof. Dr.-Ing. Thomas Jung} danken, der mich richtungsweisend und mit viel Engagement während meiner Arbeit begleitet hat. Für die hilfreichen Anregungen und die konstruktive Kritik bei der Erstellung dieser Arbeit möchte ich mich herzlich bei Ihnen bedanken.\bigskip

Ich bedanke mich außerdem nachdrücklich bei Herrn \textbf{Andreas Flack} von der Firma Content Control GmbH für die Kooperation. Er hat maßgeblich daran mitgewirkt, dass diese Arbeit in dieser Form vorliegt.\bigskip

Außerdem möchte ich Herr \textbf{Jürgen Kröhle} für das Korrekturlesen meiner Arbeit danken. Er wies auf Schwächen hin und konnte mir immer wieder zeigen, wo noch Verbesserungsbedarf bestand.\bigskip

Abschließend möchte ich mich besonders bei meinem Vater \textbf{Dr. Saenboon Amorntipsakul} bedanken, der mir mein Studium durch seine Unterstützung ermöglicht hat und stets ein offenes Ohr für mich hatte.  


